% Hauptdatei für die Ziuele Inhalte Methoden als separate Datei
%
%
% Anmerkung: Jugend hackt veröffentlicht seine OER als .doc, .odt und .pdf
%            PDF ist kein Problem, das kommt nativ heraus.
%            Mit latex2rtf kann man umwandeln. Es gibt aber Hindernisse:
%            1. Umlaute müssen konvertiert werden, z.B.  ä --> \"a
% ----------------------------------------
% LaTeX-Präambel
\documentclass[paper=a4, 12pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%
% ITC Gothic -> URW Gothic -> Gyre
\usepackage{tgadventor}
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif
\usepackage[T1]{fontenc}
%
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,landscape,left=20mm,right=20mm,bottom=20mm,top=25mm,head=15pt}
%
\usepackage{lastpage}
%
\usepackage{color}
\definecolor{gray}{rgb}{0.6,0.6,0.6}
%
% KOMAscript empfiehlt scrlayer-scrpage anstelle von fancyhdr
\usepackage{scrlayer-scrpage}
\lohead{}
\cohead{}
\rohead{}
\lofoot{\textcolor{gray}{Version \input{gitversion.tex}}}
\cofoot{\textcolor{gray}{\copyright{} \the\year{} Roland Härter}}
\rofoot{\thepage{}/\pageref{LastPage}}

\usepackage{graphicx}

% keine automatische Einrückung, aber die normale Einrückung funktioniert weiter
\newlength\tindent
\setlength{\tindent}{\parindent}
\setlength{\parindent}{0pt}
\renewcommand{\indent}{\hspace*{\tindent}}
%
\usepackage[
    hidelinks,
    pdftitle={ZIM zu Retrospiele auf 64 LEDs},
    pdfsubject={ZIM-Dokument},
    pdfauthor={Roland Härter},
    pdfkeywords={Programmieren, Lernen, Python}
  ]{hyperref}   % nicht nur für \url{}
\usepackage{bookmark}

% Tabellen mit Zeilenumbruch
% siehe https://www.schnatterente.net/software/latex-mehrseitige-tabellen-mit-automatischem-zeilenumbruch#longtable-array
\usepackage{array}
\usepackage{longtable}

% farbige Quelltexte
\usepackage{minted}
\newcommand{\python}[1]{\mintinline{python}{#1}}    % Für Einzeiler
% mit hübschen Kästen, damit man sie gut erkennt
\usepackage{tikz}
\tikzstyle{mybox}=[draw=blue, fill=gray!20, align=left,  text width = 1.0\linewidth]

% eigene Makros
\newcommand{\tn}{Teil\-neh\-mer$\star$\-in\-nen}

% Titelseite
\titlehead{\centering\includegraphics[width=13cm]{zwei_mal_pacman.png}}
\title{Ziele --- Inhalte --- Methoden}
\subtitle{Retrospiele auf 64 LEDs}
\author{Roland Härter, Lab Wülfrath}
\date{\today}
% ----------------------------------------
% LaTeX-Dokument - ab hier kommt der eigentliche Text
\begin{document}

\maketitle

% Titel des Workshops
\section{Ziele Inhalte Methoden}

\begin{Large}
% Wie ist der Workshop strukturiert
\input{04-zim}
\end{Large}

% ----------------------------------------
% Ende des Dokuments
\end{document}

